# Avaliação: Handlers de Clique #

Para esta atividade, você criará uma página interativa que será atualizada ou modificada quando diversos botões forem clicados.

Comece fazendo um **fork** [deste repositório](https://gitlab.com/kenzie-academy-brasil/se/fe/getting-started-with-javascript/s_click-handlers). Na raiz deste projeto, você encontrará o `index.html`.

Se abrir o arquivo em seu navegador, você verá três seções numeradas.

Se clicar nos botões "azul" e "cinza" na seção 1, você irá mudar a cor do quadrado. Os outros botões na página não fazem nada… ainda.

Abra o `index.html` em seu editor de códigos. Há três seções separadas de código JavaScript inseridas no HTML, envolvidas por tags `<script>`.

Dentro de cada uma dessas três seções, você encontrará um comentário JavaScript especificando uma tarefa, ou "TODO".

Cada tarefa indica um lugar onde você precisa escrever algum código JavaScript adicional para poder completar a funcionalidade da página. Complete as três tarefas.

* * *

![Edwin_the_duck.jpg](https://i.snag.gy/xZgaDe.jpg)

**Edwin, o Pato Diz:** _Neste exercício, o HTML, o CSS e o JavaScript foram combinados em um único arquivo. E tudo bem para um projeto pequeno como este. Porém, em geral, é uma boa prática separar a marcação, as planilhas de estilo e os scripts em arquivos independentes._

* * *

### Dica Matemática ###

Sua leitura introduziu os operadores JavaScript de adição e multiplicação, `+` e `*` respectivamente.

A terceira tarefa pede que você descubra se um número é par ou ímpar.

Para determinar isso, você usará o módulo do JavaScript, ou o operador `%`.

O operador módulo fornece o [resto da divisão de um número por outro](https://www.mathsisfun.com/numbers/division-remainder.html).

Em aritmética, determinamos se um número é par ou ímpar ao dividi-lo por 2 e verificar o resto.

-   `3 % 2` = 1 _(portanto 3 é ímpar)_
-   `4 % 2` = 0 _(portanto 4 é par)_

### Dica de programação ###

Certifique-se de entender a diferença entre os operadores JavaScript de atribuição (que atualiza o valor de uma variável) e de igualdade (que retorna verdadeiro ou falso dependendo se dois valores são o mesmo ou não).

### Finalização ###

Depois de completar as três tarefas, seu arquivo index.html deve mostrar cinco botões, e um clique em qualquer um desses botões deve produzir o comportamento desejado. Faça o push do código para seu repositório no GitLab e use a função do GitLab Pages que permite que o site seja visualizado diretamente. Por favor, envie a url do seu gitlab pages publicado, ou seja, https://nomedeusuário.gitlab.io/click-handlers

Além disso, certifique-se de adicionar o grupo `ka-br-correcoes` como reporter do seu projeto para que os outros alunos possam ver seu envio.
